Maar er was een kalme, een rest, een deugdzame hush, in verband met de onderzoeken van onze zaken, dat gaf me, voor de tijd, een bewonderenswaardige advies van mezelf.
Verstoord door mijn zwarigheden, mijn werkwijze en Herbert's complimenten, ik zou zitten met zijn symmetrisch bundel en mijn eigen op de tafel voor mij onder de stationaire en voelt als een bank of iets dergelijks, dan een particulier.
We sluiten onze buitendeur op deze plechtige gelegenheden, zodat we misschien niet worden onderbroken.
Ik was in mijn serene staat op een avond, toen we hoorden een brief gedaald door de gleuf in de genoemde deur en op de grond vallen.
"Het is voor jou, Händel," aldus Herbert, uitgaan en weer terug, "en ik hoop dat er niets aan de hand."
Dit was in zinspeling op zijn zware zwarte afdichting en grens.
De brief is ondertekend Trabb & Co. en haar inhoud waren gewoon was, dat ik een vereerd sir en dat ze smeekten erom te vertellen mij dat mevrouw J. Gargery was vertrokken dit leven afgelopen maandag bij twintig minuten na 6 uur in de avond, en dat mijn aanwezigheid werd aangevraagd bij de begrafenis volgende week maandag om drie uur in de middag.
Hoofdstuk XXXV was het de eerste keer dat een graf had geopend in mijn weg ten leven, en de kloof die hij in de gladde ondergrond was geweldig.
Het cijfer van mijn zus in haar stoel bij de keuken brand, haunted me dag en nacht.
Dat de plaats kan, zonder haar was iets mijn gedachten leek geen kompas; en dat zij zelden of nooit in mijn gedachten, Ik had nu de vreemdste ideeën dat ze kwam naar me toe in de straat, of dat zij momenteel klop op de deur.
